<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ativismo-Digital on Lucas M. A. C.</title>
    <link>https://olucasmac.com/tags/ativismo-digital/</link>
    <description>Recent content in Ativismo-Digital on Lucas M. A. C.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Jul 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://olucasmac.com/tags/ativismo-digital/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>A arte de não pensar (e como a IA facilita isso)</title>
      <link>https://olucasmac.com/blog/2025/07/a-arte-de-n%C3%A3o-pensar-e-como-a-ia-facilita-isso/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://olucasmac.com/blog/2025/07/a-arte-de-n%C3%A3o-pensar-e-como-a-ia-facilita-isso/</guid>
      <description>Lendo notícias, navegando na internet e observando como as pessoas interagem com a tecnologia, me dei conta de como nossa relação com o conhecimento vem mudando. Houve um tempo em que a principal referência eram as enciclopédias impressas. Depois vieram os CD-ROMs, que já pareciam uma revolução. Com a internet, passamos a acessar todo tipo de informação com poucos cliques, e o Google se tornou nossa fonte suprema de informações.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hacktivismo: Entre a Desobediência Civil e a Manipulação Autoritária</title>
      <link>https://olucasmac.com/blog/2025/07/hacktivismo-entre-a-desobedi%C3%AAncia-civil-e-a-manipula%C3%A7%C3%A3o-autorit%C3%A1ria/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://olucasmac.com/blog/2025/07/hacktivismo-entre-a-desobedi%C3%AAncia-civil-e-a-manipula%C3%A7%C3%A3o-autorit%C3%A1ria/</guid>
      <description>Grosso modo, hacktivismo nasce da junção dos termos hacker e ativismo, ou seja, o uso de habilidades técnicas para promover causas sociais ou políticas. O termo foi utilizado pela primeira vez pelo grupo americano Cult of the Dead Cow (cDc), e descreve ações que &amp;ldquo;conectam a tecnologia e os direitos humanos&amp;rdquo;. Em vez de protestos nas ruas, hacktivistas invadem sistemas digitais, expõem irregularidades e driblam censuras como forma de desobedecer leis consideradas injustas.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
