<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Postagens on Lucas M. A. C.</title>
    <link>https://olucasmac.com/blog/</link>
    <description>Recent content in Postagens on Lucas M. A. C.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Nov 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://olucasmac.com/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>A escola como máquina</title>
      <link>https://olucasmac.com/blog/2025/11/a-escola-como-m%C3%A1quina/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://olucasmac.com/blog/2025/11/a-escola-como-m%C3%A1quina/</guid>
      <description>Faz tempo que eu vinha pensando nisso, mas deixei a ideia maturar. A gente cresce ouvindo que a escola é um lugar sagrado de aprendizado, e ninguém tira isso da cabeça. A verdade é que só consegui enxergar o sistema claramente quando comecei a observá-lo de fora… acompanhando minha filha em suas tarefas, nas reuniões com professores, nas feiras culturais, nos eventos. Quando você não está inserido naquele cotidiano como aluno ou professor, mas sim como observador, os padrões aparecem.</description>
    </item>
    <item>
      <title>A arte de não pensar (e como a IA facilita isso)</title>
      <link>https://olucasmac.com/blog/2025/07/a-arte-de-n%C3%A3o-pensar-e-como-a-ia-facilita-isso/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://olucasmac.com/blog/2025/07/a-arte-de-n%C3%A3o-pensar-e-como-a-ia-facilita-isso/</guid>
      <description>Lendo notícias, navegando na internet e observando como as pessoas interagem com a tecnologia, me dei conta de como nossa relação com o conhecimento vem mudando. Houve um tempo em que a principal referência eram as enciclopédias impressas. Depois vieram os CD-ROMs, que já pareciam uma revolução. Com a internet, passamos a acessar todo tipo de informação com poucos cliques, e o Google se tornou nossa fonte suprema de informações.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pirataria, pressão dos EUA e o velho jeitinho brasileiro</title>
      <link>https://olucasmac.com/blog/2025/07/pirataria-press%C3%A3o-dos-eua-e-o-velho-jeitinho-brasileiro/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://olucasmac.com/blog/2025/07/pirataria-press%C3%A3o-dos-eua-e-o-velho-jeitinho-brasileiro/</guid>
      <description>Hoje o Brasil entrou no radar dos Estados Unidos de novo. O motivo? A boa e velha pirataria. Segundo eles, estamos deixando rolar solto a venda de produtos falsificados, desbloqueio de videogames, caixinhas de IPTV pirata e tudo mais que aparece em lugares como a &amp;lsquo;25 de Março&amp;rsquo;, no centro de São Paulo.&#xA;Nada muito novo sob o sol. O Brasil já foi citado outras vezes em relatórios internacionais por supostamente não proteger direito a propriedade intelectual.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Liquid Glass: O futuro é retrô (de novo)</title>
      <link>https://olucasmac.com/blog/2025/07/liquid-glass-o-futuro-%C3%A9-retr%C3%B4-de-novo/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://olucasmac.com/blog/2025/07/liquid-glass-o-futuro-%C3%A9-retr%C3%B4-de-novo/</guid>
      <description>Nos últimos anos, venho reparando numa tendência curiosa (e um pouco preocupante): a nostalgia virou produto. Mas não tô falando só daquela vontade boba de rever um filme antigo ou escutar um som dos anos 2000. Tô falando de empresas gigantes vendendo o passado como se fosse futuro, e a Apple tá no topo dessa lista.&#xA;Durante a daily de hoje, comentávamos sobre o novo visual do sistema da Apple, o tal do &amp;ldquo;Liquid Glass&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#39;Se comprar não é possuir, piratear não é roubar&#39; -- e por que o capitalismo digital está nos assaltando</title>
      <link>https://olucasmac.com/blog/2025/07/se-comprar-n%C3%A3o-%C3%A9-possuir-piratear-n%C3%A3o-%C3%A9-roubar--e-por-que-o-capitalismo-digital-est%C3%A1-nos-assaltando/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://olucasmac.com/blog/2025/07/se-comprar-n%C3%A3o-%C3%A9-possuir-piratear-n%C3%A3o-%C3%A9-roubar--e-por-que-o-capitalismo-digital-est%C3%A1-nos-assaltando/</guid>
      <description>Imagina você comprar um jogo digital na PlayStation Store. Um clássico da sua infância, tipo The Legend of Dragoon. Pagar direitinho, baixar, ver o título ali na sua biblioteca. Meses depois, sem aviso, ele some. Sumiu. Foi deletado remotamente porque a empresa perdeu os direitos de distribuição da trilha sonora ou de algum personagem licenciado. E você? Fica sem o jogo. Sem explicação. Sem reembolso.&#xA;Esse tipo de absurdo tem virado regra no capitalismo digital.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wallpaper Pirata em ASCII</title>
      <link>https://olucasmac.com/blog/2025/07/wallpaper-pirata-em-ascii/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://olucasmac.com/blog/2025/07/wallpaper-pirata-em-ascii/</guid>
      <description>Postei uma foto com esse ASCII no fundo e muita gente veio pedir o arquivo. Então resolvi deixar tudo aqui: o wallpaper pra quem quiser usar e o código completo logo abaixo (no Pastebin), pra quem curte brincar com arte em texto.&#xA;Copie. Modifique. Espalhe!&#xA;📄 Ver ASCII completo no Pastebin</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hacktivismo: Entre a Desobediência Civil e a Manipulação Autoritária</title>
      <link>https://olucasmac.com/blog/2025/07/hacktivismo-entre-a-desobedi%C3%AAncia-civil-e-a-manipula%C3%A7%C3%A3o-autorit%C3%A1ria/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://olucasmac.com/blog/2025/07/hacktivismo-entre-a-desobedi%C3%AAncia-civil-e-a-manipula%C3%A7%C3%A3o-autorit%C3%A1ria/</guid>
      <description>Grosso modo, hacktivismo nasce da junção dos termos hacker e ativismo, ou seja, o uso de habilidades técnicas para promover causas sociais ou políticas. O termo foi utilizado pela primeira vez pelo grupo americano Cult of the Dead Cow (cDc), e descreve ações que &amp;ldquo;conectam a tecnologia e os direitos humanos&amp;rdquo;. Em vez de protestos nas ruas, hacktivistas invadem sistemas digitais, expõem irregularidades e driblam censuras como forma de desobedecer leis consideradas injustas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>A Revolução não será licenciada</title>
      <link>https://olucasmac.com/blog/2025/07/a-revolu%C3%A7%C3%A3o-n%C3%A3o-ser%C3%A1-licenciada/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://olucasmac.com/blog/2025/07/a-revolu%C3%A7%C3%A3o-n%C3%A3o-ser%C3%A1-licenciada/</guid>
      <description>Este artigo é uma expansão da palestra que apresentei como keynote na Python Nordeste 2025. Mais do que transcrever o que foi dito, ele é uma tentativa de manter viva a conversa sobre pirataria, cultura hacker, inteligência artificial e o direito ao conhecimento. Porque compartilhar ainda é um gesto revolucionário.&#xA;Caso queira assistir à palestra na íntegra, ela está disponível no YouTube.&#xA;Copiar é resistir Há revoluções que nascem em trincheiras, com metralhadoras e bandeiras.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Contra a passividade: o manifesto de um hacker</title>
      <link>https://olucasmac.com/blog/2025/07/contra-a-passividade-o-manifesto-de-um-hacker/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://olucasmac.com/blog/2025/07/contra-a-passividade-o-manifesto-de-um-hacker/</guid>
      <description>O mundo está repleto de sistemas travados, regras obscuras e estruturas que se beneficiam do silêncio. A maioria das pessoas aprende a conviver com isso.&#xA;Outras preferem entender como as coisas funcionam… e o que é preciso para mudá-las.&#xA;Não somos super-heróis. Nem vilões. Somos hackers.&#xA;Muita gente ainda nos enxerga como uma ameaça — e às vezes é mesmo. Mas na maioria das vezes, somos só pessoas tentando entender como as coisas funcionam, por que estão quebradas e o que dá pra fazer com isso.</description>
    </item>
    <item>
      <title>return TeresinaHackerClube()</title>
      <link>https://olucasmac.com/blog/2025/06/return-teresinahackerclube/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://olucasmac.com/blog/2025/06/return-teresinahackerclube/</guid>
      <description>Lá em 2014, um grupo de pessoas apaixonadas por tecnologia resolveu criar, aqui em Teresina, algo que ainda não existia por essas bandas: um hackerspace.&#xA;Assim nasceu o Teresina Hacker Clube… ou simplesmente THC, como a gente costuma chamar. Um espaço físico e simbólico onde qualquer pessoa podia chegar, aprender, ensinar, criar, desmontar, errar, consertar, começar de novo… Um lugar onde a curiosidade valia mais que o currículo.&#xA;Durante quase uma década, o THC virou ponto de encontro de estudantes, professores, autodidatas, programadores, designers, artistas, crianças e idosos.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
