<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Posts on Lucas M. A. Costa</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/</link>
        <description>Recent content in Posts on Lucas M. A. Costa</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>pt-br</language>
        <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
        <lastBuildDate>Wed, 02 Jul 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
        <atom:link href="http://localhost:1313/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        
        <item>
            <title>Contra a passividade: o manifesto de um hacker</title>
            <link>http://localhost:1313/posts/2025/07/contra-a-passividade-o-manifesto-de-um-hacker/</link>
            <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>http://localhost:1313/posts/2025/07/contra-a-passividade-o-manifesto-de-um-hacker/</guid>
            <description>O mundo está repleto de sistemas travados, regras obscuras e estruturas que se beneficiam do silêncio. A maioria das pessoas aprende a conviver com isso.
Outras preferem entender como as coisas funcionam… e o que é preciso para mudá-las.
Não somos super-heróis. Nem vilões. Somos hackers.
Muita gente ainda nos enxerga como uma ameaça — e às vezes é mesmo. Mas na maioria das vezes, somos só pessoas tentando entender como as coisas funcionam, por que estão quebradas e o que dá pra fazer com isso.</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p><img alt="Capa do texto: Contra a passividade" src="/images/everybody_needs_a_hacker.jpg"></p>
<p>O mundo está repleto de sistemas travados, regras obscuras e estruturas que se beneficiam do silêncio. A maioria das pessoas aprende a conviver com isso.<br>
Outras preferem entender como as coisas funcionam… e o que é preciso para mudá-las.</p>
<p>Não somos super-heróis. Nem vilões. <strong>Somos hackers.</strong></p>
<p>Muita gente ainda nos enxerga como uma ameaça — e às vezes é mesmo. Mas na maioria das vezes, somos só pessoas tentando entender como as coisas funcionam, por que estão quebradas e o que dá pra fazer com isso.</p>
<p>Vivemos em um mundo onde quase tudo passa por sistemas opacos: governos, algoritmos, corporações. A maioria aceita essas caixas-pretas como naturais. A gente não.</p>
<p>Nossa relação com a tecnologia é visceral. Não seguimos manuais… desmanchamos, testamos, adaptamos, subvertemos. E nesse processo, acabamos enxergando falhas que não estão só no código. Estão nas regras. Nas estruturas. No mundo.</p>
<p>Não é sobre <em>&ldquo;salvar a humanidade com um clique&rdquo;</em>. É sobre fazer perguntas que ninguém mais está fazendo. É sobre desobedecer quando a obediência significa aceitar injustiças.</p>
<p>Sim, existem hackers motivados por ego, por lucro, por poder. Mas também existe uma ética — às vezes silenciosa — que move muita gente: a de que informação deve circular, que sistemas precisam ser auditáveis e que acesso é um direito, não um privilégio.</p>
<p><strong>Não somos neutros. Nunca fomos.</strong></p>
<p>Ao longo da história, hackers e cyberativistas já denunciaram abusos, vazaram provas, garantiram o anonimato de quem não podia falar, criaram ferramentas para burlar censuras, desafiaram leis injustas e expuseram estruturas de vigilância massiva.</p>
<p>A maioria desses nomes nunca apareceu na mídia. Nem vai. Mas o impacto ficou.</p>
<p>Nós, hackers, somos mais do que gambiarras e exploits. Somos pontes. Somos faróis. Somos resistência.</p>
<p>A gente sabe que nem todo problema se resolve com código. Mas também sabe que tem muita coisa que só pode ser resolvida quando alguém se recusa a aceitar que aquilo <em>&ldquo;é assim mesmo&rdquo;</em>.</p>
<p>Desde criança, eu sentia que algo estava fora do lugar. Que as coisas não precisavam ser como são. Que dava pra consertar. E talvez essa seja a faísca que nos move: a certeza incômoda de que é possível mudar.</p>
<p><strong>Hackear é isso</strong>: não aceitar a caixa como ela veio.<br>
É investigar.<br>
É recusar a passividade.<br>
É entender que toda tecnologia carrega escolhas políticas.<br>
E que omissão também é uma escolha.</p>
<p>Se há uma missão aqui, não é salvar o mundo… É reprogramá-lo.<br>
É abrir brechas. Mostrar falhas. Interromper o fluxo.<br>
Iluminar o que foi projetado pra ficar escondido.</p>
<p><strong>É por isso que o mundo precisa dos hackers.</strong></p>
]]></content>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
