<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hacker on Lucas M. A. C.</title>
    <link>https://olucasmac.com/tags/hacker/</link>
    <description>Recent content in Hacker on Lucas M. A. C.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Jul 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://olucasmac.com/tags/hacker/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>&#39;Se comprar não é possuir, piratear não é roubar&#39; -- e por que o capitalismo digital está nos assaltando</title>
      <link>https://olucasmac.com/blog/2025/07/se-comprar-n%C3%A3o-%C3%A9-possuir-piratear-n%C3%A3o-%C3%A9-roubar--e-por-que-o-capitalismo-digital-est%C3%A1-nos-assaltando/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://olucasmac.com/blog/2025/07/se-comprar-n%C3%A3o-%C3%A9-possuir-piratear-n%C3%A3o-%C3%A9-roubar--e-por-que-o-capitalismo-digital-est%C3%A1-nos-assaltando/</guid>
      <description>Imagina você comprar um jogo digital na PlayStation Store. Um clássico da sua infância, tipo The Legend of Dragoon. Pagar direitinho, baixar, ver o título ali na sua biblioteca. Meses depois, sem aviso, ele some. Sumiu. Foi deletado remotamente porque a empresa perdeu os direitos de distribuição da trilha sonora ou de algum personagem licenciado. E você? Fica sem o jogo. Sem explicação. Sem reembolso.&#xA;Esse tipo de absurdo tem virado regra no capitalismo digital.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wallpaper Pirata em ASCII</title>
      <link>https://olucasmac.com/blog/2025/07/wallpaper-pirata-em-ascii/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://olucasmac.com/blog/2025/07/wallpaper-pirata-em-ascii/</guid>
      <description>Postei uma foto com esse ASCII no fundo e muita gente veio pedir o arquivo. Então resolvi deixar tudo aqui: o wallpaper pra quem quiser usar e o código completo logo abaixo (no Pastebin), pra quem curte brincar com arte em texto.&#xA;Copie. Modifique. Espalhe!&#xA;📄 Ver ASCII completo no Pastebin</description>
    </item>
    <item>
      <title>A Revolução não será licenciada</title>
      <link>https://olucasmac.com/blog/2025/07/a-revolu%C3%A7%C3%A3o-n%C3%A3o-ser%C3%A1-licenciada/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://olucasmac.com/blog/2025/07/a-revolu%C3%A7%C3%A3o-n%C3%A3o-ser%C3%A1-licenciada/</guid>
      <description>Este artigo é uma expansão da palestra que apresentei como keynote na Python Nordeste 2025. Mais do que transcrever o que foi dito, ele é uma tentativa de manter viva a conversa sobre pirataria, cultura hacker, inteligência artificial e o direito ao conhecimento. Porque compartilhar ainda é um gesto revolucionário.&#xA;Caso queira assistir à palestra na íntegra, ela está disponível no YouTube.&#xA;Copiar é resistir Há revoluções que nascem em trincheiras, com metralhadoras e bandeiras.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Contra a passividade: o manifesto de um hacker</title>
      <link>https://olucasmac.com/blog/2025/07/contra-a-passividade-o-manifesto-de-um-hacker/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://olucasmac.com/blog/2025/07/contra-a-passividade-o-manifesto-de-um-hacker/</guid>
      <description>O mundo está repleto de sistemas travados, regras obscuras e estruturas que se beneficiam do silêncio. A maioria das pessoas aprende a conviver com isso.&#xA;Outras preferem entender como as coisas funcionam… e o que é preciso para mudá-las.&#xA;Não somos super-heróis. Nem vilões. Somos hackers.&#xA;Muita gente ainda nos enxerga como uma ameaça — e às vezes é mesmo. Mas na maioria das vezes, somos só pessoas tentando entender como as coisas funcionam, por que estão quebradas e o que dá pra fazer com isso.</description>
    </item>
    <item>
      <title>return TeresinaHackerClube()</title>
      <link>https://olucasmac.com/blog/2025/06/return-teresinahackerclube/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://olucasmac.com/blog/2025/06/return-teresinahackerclube/</guid>
      <description>Lá em 2014, um grupo de pessoas apaixonadas por tecnologia resolveu criar, aqui em Teresina, algo que ainda não existia por essas bandas: um hackerspace.&#xA;Assim nasceu o Teresina Hacker Clube… ou simplesmente THC, como a gente costuma chamar. Um espaço físico e simbólico onde qualquer pessoa podia chegar, aprender, ensinar, criar, desmontar, errar, consertar, começar de novo… Um lugar onde a curiosidade valia mais que o currículo.&#xA;Durante quase uma década, o THC virou ponto de encontro de estudantes, professores, autodidatas, programadores, designers, artistas, crianças e idosos.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
